
\documentclass[a4paper]{article}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage[french]{babel}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb,amsfonts,textcomp}
\usepackage{array}
\usepackage{supertabular}
%\usepackage{ragged2e}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{tkz-fct}

\usepackage{hhline}
\usepackage{multirow}

\usepackage{multicol}
\makeatletter
\newcommand\arraybslash{\let\\\@arraycr}
\makeatother
% Page layout (geometry)
\setlength\voffset{-2.54cm}
\setlength\hoffset{-2.54cm}
\setlength\topmargin{1cm}
\setlength\oddsidemargin{1cm}
\setlength\evensidemargin{1cm}
\setlength\textheight{27.7cm}
\setlength\textwidth{19cm}
\setlength\footskip{0.0cm}
\setlength\headheight{0cm}
\setlength\headsep{0cm}

\setlength\tabcolsep{1mm}
\setlength\columnseprule{0.4pt}
\renewcommand\arraystretch{1.3}
\title{}
\begin{document}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ALLERON  Baptiste
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et C de coordonnées respectives $\left(10;4\right)$ et $\left(8;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[TC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points L et U de coordonnées respectives $\left(-1;1\right)$ et $\left(-1;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[UL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points A et T de coordonnées respectives $\left(\frac{29}{6};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(1;- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[TA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points C et V de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[CV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points V et T de coordonnées respectives $\left(-4;8\right)$ et $\left(2;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $T$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Q et G de coordonnées respectives $\left(0;0\right)$ et $\left(2;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $G$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points X et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{6};\frac{29}{6}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $X$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Z et G de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{4};- \frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{21}{5};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Z$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et W de coordonnées respectives $\left(-10;-5\right)$ et $\left(0;-9\right)$
Déterminer la longueur  $WF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et S de coordonnées respectives $\left(7;8\right)$ et $\left(5;-8\right)$
Déterminer la longueur  $VS$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		BRILLET  Esteban
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et H de coordonnées respectives $\left(-4;7\right)$ et $\left(-7;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[HL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points G et W de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(7;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[GW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points P et F de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{4};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{5}{4};\frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[FP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points T et K de coordonnées respectives $\left(\frac{14}{3};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};\frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[TK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points B et C de coordonnées respectives $\left(-5;-8\right)$ et $\left(-10;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $C$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et Y de coordonnées respectives $\left(1;4\right)$ et $\left(6;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $Y$ par rapport à $D$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et B de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $Q$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};- \frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $U$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points F et B de coordonnées respectives $\left(8;7\right)$ et $\left(5;3\right)$
Déterminer la longueur  $BF$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(-1;0\right)$ et $\left(-7;9\right)$
Déterminer la longueur  $YL$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		COUSIN  Théo
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et C de coordonnées respectives $\left(0;4\right)$ et $\left(2;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[LC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points W et F de coordonnées respectives $\left(3;8\right)$ et $\left(-6;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[WF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{3};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{3}{4};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[NE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points N et E de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{6};\frac{13}{4}\right)$ et $\left(4;\frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[NE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et N de coordonnées respectives $\left(-1;10\right)$ et $\left(0;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $C$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points K et R de coordonnées respectives $\left(2;1\right)$ et $\left(6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $K$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et P de coordonnées respectives $\left(\frac{4}{5};- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(2;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $P$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et T de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{2};-1\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $T$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et X de coordonnées respectives $\left(-1;6\right)$ et $\left(-10;-5\right)$
Déterminer la longueur  $XY$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(5;-8\right)$ et $\left(0;4\right)$
Déterminer la longueur  $ED$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		FAUCHEUX  Noah
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et B de coordonnées respectives $\left(-6;3\right)$ et $\left(-2;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, milieu du segment $[WB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et G de coordonnées respectives $\left(3;-3\right)$ et $\left(-7;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[GT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et Q de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};\frac{17}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{2};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[QN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et G de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{3};- \frac{17}{6}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};\frac{13}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[GE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et R de coordonnées respectives $\left(10;0\right)$ et $\left(-1;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $R$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points S et P de coordonnées respectives $\left(-5;9\right)$ et $\left(-1;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $P$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et D de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{17}{4};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $D$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points A et U de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{2};\frac{1}{2}\right)$ et $\left(2;\frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $U$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et X de coordonnées respectives $\left(-2;8\right)$ et $\left(6;10\right)$
Déterminer la longueur  $RX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et T de coordonnées respectives $\left(-10;1\right)$ et $\left(-4;5\right)$
Déterminer la longueur  $TR$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GIROUX  Julien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points X et B de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(2;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[BX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et K de coordonnées respectives $\left(-3;-4\right)$ et $\left(8;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[KT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{3};\frac{21}{5}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};- \frac{9}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[MY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points Q et W de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{5};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{9}{5};\frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, milieu du segment $[WQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Q et V de coordonnées respectives $\left(-9;10\right)$ et $\left(-9;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Q$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points T et E de coordonnées respectives $\left(1;5\right)$ et $\left(-9;6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $E$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points C et R de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};\frac{9}{2}\right)$ et $\left(- \frac{25}{6};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $R$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{3};- \frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $X$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points P et C de coordonnées respectives $\left(10;-7\right)$ et $\left(1;6\right)$
Déterminer la longueur  $CP$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et V de coordonnées respectives $\left(-5;-5\right)$ et $\left(8;1\right)$
Déterminer la longueur  $DV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUERIN  Arthur
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points A et P de coordonnées respectives $\left(-3;0\right)$ et $\left(3;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[AP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points S et G de coordonnées respectives $\left(10;2\right)$ et $\left(-1;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[SG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et K de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{5};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};\frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[CK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{4};- \frac{2}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{6};- \frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[HF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points N et R de coordonnées respectives $\left(5;4\right)$ et $\left(-1;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $N$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Y et W de coordonnées respectives $\left(6;-10\right)$ et $\left(-10;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $Y$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Y et G de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{19}{5};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $G$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{2};- \frac{23}{5}\right)$ et $\left(- \frac{15}{4};- \frac{11}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $F$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et E de coordonnées respectives $\left(-1;-3\right)$ et $\left(9;-3\right)$
Déterminer la longueur  $EN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et C de coordonnées respectives $\left(4;6\right)$ et $\left(-4;7\right)$
Déterminer la longueur  $VC$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		GUIBERT  Maxime
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points L et X de coordonnées respectives $\left(2;6\right)$ et $\left(10;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[LX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points X et R de coordonnées respectives $\left(-8;4\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[RX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et W de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};\frac{23}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{4};\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[YW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points A et F de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};\frac{12}{5}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[FA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points M et U de coordonnées respectives $\left(-7;0\right)$ et $\left(-2;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $M$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Z et R de coordonnées respectives $\left(-9;2\right)$ et $\left(-5;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $R$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points N et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};- \frac{13}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};- \frac{4}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $M$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points T et N de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{11}{3};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $T$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points E et B de coordonnées respectives $\left(-7;8\right)$ et $\left(-5;7\right)$
Déterminer la longueur  $BE$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points L et K de coordonnées respectives $\left(-8;4\right)$ et $\left(-8;-5\right)$
Déterminer la longueur  $LK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		HUGUET  Zachary
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points R et U de coordonnées respectives $\left(2;-8\right)$ et $\left(2;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[RU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points N et C de coordonnées respectives $\left(5;2\right)$ et $\left(3;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[CN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{6};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{11}{4};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[NC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et H de coordonnées respectives $\left(\frac{5}{4};- \frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[SH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points W et Z de coordonnées respectives $\left(0;-1\right)$ et $\left(-3;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $W$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points V et N de coordonnées respectives $\left(-10;0\right)$ et $\left(-7;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $N$ par rapport à $V$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et X de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{5};\frac{10}{3}\right)$ et $\left(- \frac{1}{6};-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $T$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points F et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};- \frac{14}{3}\right)$ et $\left(- \frac{29}{6};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $W$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(-9;7\right)$ et $\left(6;1\right)$
Déterminer la longueur  $TX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(-4;-7\right)$ et $\left(0;8\right)$
Déterminer la longueur  $PY$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LANDRIN  Carl
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et W de coordonnées respectives $\left(-10;0\right)$ et $\left(4;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[WQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points V et K de coordonnées respectives $\left(-10;3\right)$ et $\left(10;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[VK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Z et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{15}{4};\frac{7}{6}\right)$ et $\left(- \frac{11}{6};- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[ZR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[DE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points C et F de coordonnées respectives $\left(-9;2\right)$ et $\left(2;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $F$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et T de coordonnées respectives $\left(5;-9\right)$ et $\left(1;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $T$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{22}{5};- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $Q$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points W et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{6};\frac{14}{3}\right)$ et $\left(-3;\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $C$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et N de coordonnées respectives $\left(-4;1\right)$ et $\left(-5;-10\right)$
Déterminer la longueur  $NW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et M de coordonnées respectives $\left(8;7\right)$ et $\left(-4;9\right)$
Déterminer la longueur  $DM$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LE TALLEC Jean
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Q et B de coordonnées respectives $\left(-8;8\right)$ et $\left(4;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[QB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et U de coordonnées respectives $\left(4;9\right)$ et $\left(5;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[UB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points D et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};\frac{5}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};\frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[DC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points A et Q de coordonnées respectives $\left(\frac{11}{6};- \frac{9}{4}\right)$ et $\left(2;- \frac{7}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[AQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points P et R de coordonnées respectives $\left(-4;1\right)$ et $\left(-10;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, symétrique de  $P$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et N de coordonnées respectives $\left(2;-1\right)$ et $\left(-10;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $N$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et L de coordonnées respectives $\left(-2;-2\right)$ et $\left(-1;- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, symétrique de  $L$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points R et U de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{4};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{15}{4};- \frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, symétrique de  $U$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points G et B de coordonnées respectives $\left(-3;9\right)$ et $\left(6;-10\right)$
Déterminer la longueur  $BG$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et F de coordonnées respectives $\left(5;-9\right)$ et $\left(1;9\right)$
Déterminer la longueur  $EF$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEFEUVRE  Trystan
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points G et D de coordonnées respectives $\left(5;7\right)$ et $\left(-9;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[DG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et B de coordonnées respectives $\left(-1;5\right)$ et $\left(1;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[BF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points H et A de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{3};\frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{13}{3};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[AH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points G et N de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{3};\frac{11}{5}\right)$ et $\left(\frac{11}{5};- \frac{23}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[NG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points E et S de coordonnées respectives $\left(6;10\right)$ et $\left(10;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $S$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et M de coordonnées respectives $\left(5;5\right)$ et $\left(-7;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $U$ par rapport à $M$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{5};-4\right)$ et $\left(\frac{23}{5};\frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, symétrique de  $Y$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{7}{4};- \frac{13}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $L$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et S de coordonnées respectives $\left(5;-5\right)$ et $\left(-7;-2\right)$
Déterminer la longueur  $YS$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et B de coordonnées respectives $\left(-1;-1\right)$ et $\left(10;-3\right)$
Déterminer la longueur  $DB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEROUX  Pierre
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et R de coordonnées respectives $\left(-7;7\right)$ et $\left(5;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[DR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points W et M de coordonnées respectives $\left(-7;-2\right)$ et $\left(-10;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[WM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points R et Y de coordonnées respectives $\left(\frac{10}{3};\frac{2}{3}\right)$ et $\left(\frac{15}{4};- \frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[YR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points U et C de coordonnées respectives $\left(- \frac{14}{5};\frac{4}{3}\right)$ et $\left(\frac{13}{3};- \frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[CU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points F et E de coordonnées respectives $\left(-6;7\right)$ et $\left(-10;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $F$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points G et K de coordonnées respectives $\left(5;8\right)$ et $\left(0;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $G$ par rapport à $K$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{3};- \frac{19}{6}\right)$ et $\left(- \frac{11}{4};\frac{15}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $T$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{16}{5};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $B$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et W de coordonnées respectives $\left(-6;10\right)$ et $\left(4;-5\right)$
Déterminer la longueur  $WN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et F de coordonnées respectives $\left(4;-3\right)$ et $\left(6;-10\right)$
Déterminer la longueur  $RF$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		LEVEILLE  Aurelien
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points D et V de coordonnées respectives $\left(-2;-3\right)$ et $\left(-6;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $B$, milieu du segment $[DV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points P et T de coordonnées respectives $\left(4;-7\right)$ et $\left(6;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[TP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et C de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};\frac{14}{5}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};- \frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $R$, milieu du segment $[FC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points X et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{4};- \frac{11}{3}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[YX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et P de coordonnées respectives $\left(5;6\right)$ et $\left(-9;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, symétrique de  $P$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et G de coordonnées respectives $\left(-4;-6\right)$ et $\left(-7;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $G$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points F et B de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};\frac{4}{5}\right)$ et $\left(\frac{2}{3};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, symétrique de  $F$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points B et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};3\right)$ et $\left(\frac{19}{4};- \frac{17}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $F$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points L et Y de coordonnées respectives $\left(9;5\right)$ et $\left(0;-4\right)$
Déterminer la longueur  $YL$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points R et N de coordonnées respectives $\left(5;0\right)$ et $\left(-4;0\right)$
Déterminer la longueur  $RN$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARTIN  Tom
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points E et B de coordonnées respectives $\left(-5;-6\right)$ et $\left(0;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[EB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points A et L de coordonnées respectives $\left(-6;7\right)$ et $\left(3;-8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $D$, milieu du segment $[AL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points E et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{9}{5};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(-4;- \frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[GE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{6};\frac{19}{6}\right)$ et $\left(- \frac{12}{5};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[DR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points D et H de coordonnées respectives $\left(-3;-8\right)$ et $\left(-8;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $D$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et A de coordonnées respectives $\left(4;2\right)$ et $\left(7;7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $M$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points M et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};\frac{7}{4}\right)$ et $\left(\frac{5}{2};- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $M$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et Y de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};-4\right)$ et $\left(\frac{1}{4};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $V$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et H de coordonnées respectives $\left(-7;2\right)$ et $\left(9;6\right)$
Déterminer la longueur  $HR$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et Z de coordonnées respectives $\left(8;10\right)$ et $\left(8;-3\right)$
Déterminer la longueur  $ZV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MARY  Virginie
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points Y et L de coordonnées respectives $\left(-4;3\right)$ et $\left(8;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[YL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et Y de coordonnées respectives $\left(-5;5\right)$ et $\left(10;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[YB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points U et W de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{3};-5\right)$ et $\left(- \frac{11}{3};\frac{5}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[UW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points F et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{3}{4};\frac{16}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{4};\frac{22}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[FW]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points Y et S de coordonnées respectives $\left(1;3\right)$ et $\left(-6;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $S$ par rapport à $Y$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(-7;1\right)$ et $\left(6;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $U$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points A et F de coordonnées respectives $\left(- \frac{23}{6};0\right)$ et $\left(- \frac{5}{4};\frac{19}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $F$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et W de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{2};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $G$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et E de coordonnées respectives $\left(2;2\right)$ et $\left(3;6\right)$
Déterminer la longueur  $EX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points U et Z de coordonnées respectives $\left(-8;3\right)$ et $\left(-5;-3\right)$
Déterminer la longueur  $ZU$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MASSE  Yann
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points H et K de coordonnées respectives $\left(6;1\right)$ et $\left(-9;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[KH]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et Y de coordonnées respectives $\left(2;-3\right)$ et $\left(4;3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, milieu du segment $[BY]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points F et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{6};- \frac{7}{3}\right)$ et $\left(-2;\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[HF]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(\frac{21}{5};\frac{13}{3}\right)$ et $\left(- \frac{23}{5};2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[HR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et N de coordonnées respectives $\left(3;0\right)$ et $\left(-10;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $N$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et R de coordonnées respectives $\left(-5;-2\right)$ et $\left(8;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $R$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points Q et F de coordonnées respectives $\left(-3;\frac{18}{5}\right)$ et $\left(\frac{19}{4};\frac{4}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, symétrique de  $Q$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points D et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{4};- \frac{1}{2}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $D$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points W et K de coordonnées respectives $\left(-1;7\right)$ et $\left(0;-7\right)$
Déterminer la longueur  $KW$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points D et F de coordonnées respectives $\left(-6;-6\right)$ et $\left(-8;2\right)$
Déterminer la longueur  $FD$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOINEAU  Dany
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et T de coordonnées respectives $\left(7;9\right)$ et $\left(2;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[TM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points T et Z de coordonnées respectives $\left(0;9\right)$ et $\left(-8;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[TZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points D et B de coordonnées respectives $\left(- \frac{2}{3};- \frac{19}{4}\right)$ et $\left(- \frac{5}{3};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[DB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et T de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};\frac{19}{4}\right)$ et $\left(\frac{8}{5};-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, milieu du segment $[TD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points A et Q de coordonnées respectives $\left(-6;3\right)$ et $\left(4;5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $Q$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et T de coordonnées respectives $\left(9;-8\right)$ et $\left(-7;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $T$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points U et H de coordonnées respectives $\left(\frac{18}{5};- \frac{9}{5}\right)$ et $\left(\frac{7}{2};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $U$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points C et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(- \frac{16}{5};\frac{23}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $N$ par rapport à $C$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et P de coordonnées respectives $\left(-3;-6\right)$ et $\left(7;5\right)$
Déterminer la longueur  $XP$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et K de coordonnées respectives $\left(5;-5\right)$ et $\left(10;10\right)$
Déterminer la longueur  $KE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		MOREAU  Louison
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points B et A de coordonnées respectives $\left(-2;3\right)$ et $\left(-3;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[AB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(-5;2\right)$ et $\left(-5;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[TX]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Y et Z de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{4};- \frac{1}{4}\right)$ et $\left(- \frac{23}{6};- \frac{9}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[YZ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points D et V de coordonnées respectives $\left(- \frac{4}{5};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(- \frac{7}{5};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[DV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et F de coordonnées respectives $\left(-4;10\right)$ et $\left(-7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $R$ par rapport à $F$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et Y de coordonnées respectives $\left(-5;6\right)$ et $\left(-7;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, symétrique de  $Y$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et B de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{1}{3}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};\frac{17}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Z$, symétrique de  $T$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points X et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{4};- \frac{5}{4}\right)$ et $\left(- \frac{19}{5};\frac{29}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $X$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points R et D de coordonnées respectives $\left(0;-7\right)$ et $\left(3;-6\right)$
Déterminer la longueur  $RD$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points K et B de coordonnées respectives $\left(-9;-10\right)$ et $\left(0;-9\right)$
Déterminer la longueur  $BK$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		OUTIN  Vincent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points R et S de coordonnées respectives $\left(8;8\right)$ et $\left(2;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[SR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points Z et U de coordonnées respectives $\left(9;5\right)$ et $\left(-3;2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, milieu du segment $[ZU]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points E et D de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};\frac{24}{5}\right)$ et $\left(- \frac{3}{4};\frac{12}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[DE]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points A et T de coordonnées respectives $\left(- \frac{5}{3};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{13}{3};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, milieu du segment $[AT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points F et Q de coordonnées respectives $\left(-7;-4\right)$ et $\left(8;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $F$ par rapport à $Q$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points D et U de coordonnées respectives $\left(6;-9\right)$ et $\left(-6;-4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, symétrique de  $D$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points W et H de coordonnées respectives $\left(0;\frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{1}{2};\frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $H$ par rapport à $W$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points V et B de coordonnées respectives $\left(\frac{9}{4};- \frac{7}{4}\right)$ et $\left(-1;\frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $N$, symétrique de  $V$ par rapport à $B$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points A et F de coordonnées respectives $\left(3;10\right)$ et $\left(-3;5\right)$
Déterminer la longueur  $FA$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points L et F de coordonnées respectives $\left(9;8\right)$ et $\left(-4;8\right)$
Déterminer la longueur  $LF$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PEIMBLANC  Noé
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points A et T de coordonnées respectives $\left(10;-1\right)$ et $\left(-6;0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Q$, milieu du segment $[TA]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points F et V de coordonnées respectives $\left(8;-4\right)$ et $\left(4;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[FV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points K et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{7}{6};\frac{1}{6}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};- \frac{1}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $H$, milieu du segment $[LK]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et R de coordonnées respectives $\left(\frac{2}{5};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{4}{3};\frac{17}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[SR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points K et R de coordonnées respectives $\left(9;7\right)$ et $\left(7;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $K$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points Q et A de coordonnées respectives $\left(5;-5\right)$ et $\left(2;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $Q$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points S et X de coordonnées respectives $\left(- \frac{25}{6};- \frac{13}{5}\right)$ et $\left(\frac{1}{4};- \frac{5}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $S$ par rapport à $X$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et L de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};\frac{17}{4}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};- \frac{13}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $T$, symétrique de  $L$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points X et V de coordonnées respectives $\left(1;-8\right)$ et $\left(0;1\right)$
Déterminer la longueur  $VX$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points B et Q de coordonnées respectives $\left(7;8\right)$ et $\left(3;-8\right)$
Déterminer la longueur  $BQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		PERRIN  Guillaume
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points T et Q de coordonnées respectives $\left(-9;-6\right)$ et $\left(8;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, milieu du segment $[QT]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points M et B de coordonnées respectives $\left(-5;5\right)$ et $\left(-3;-2\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[MB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points R et F de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{6};- \frac{17}{5}\right)$ et $\left(- \frac{7}{5};\frac{14}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[FR]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points W et L de coordonnées respectives $\left(\frac{13}{3};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};- \frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[WL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points G et Y de coordonnées respectives $\left(-2;-8\right)$ et $\left(8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $Y$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points H et N de coordonnées respectives $\left(7;1\right)$ et $\left(-7;-10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $F$, symétrique de  $H$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(5;- \frac{13}{4}\right)$ et $\left(- \frac{14}{5};- \frac{2}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $C$, symétrique de  $H$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points G et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{8}{5};- \frac{3}{4}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};\frac{19}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $R$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points Y et A de coordonnées respectives $\left(-4;-9\right)$ et $\left(-9;2\right)$
Déterminer la longueur  $YA$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et Z de coordonnées respectives $\left(-6;-9\right)$ et $\left(5;9\right)$
Déterminer la longueur  $ZQ$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		QUESNEL  William
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points S et V de coordonnées respectives $\left(4;-3\right)$ et $\left(-8;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[VS]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points D et B de coordonnées respectives $\left(8;-8\right)$ et $\left(-2;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[BD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points C et P de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};-5\right)$ et $\left(- \frac{7}{3};\frac{1}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[PC]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points P et B de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{6};\frac{5}{2}\right)$ et $\left(\frac{24}{5};0\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, milieu du segment $[PB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points R et G de coordonnées respectives $\left(0;7\right)$ et $\left(1;-1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, symétrique de  $R$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points M et R de coordonnées respectives $\left(5;-3\right)$ et $\left(0;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $M$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points P et N de coordonnées respectives $\left(- \frac{13}{3};\frac{13}{5}\right)$ et $\left(3;- \frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $N$ par rapport à $P$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points U et V de coordonnées respectives $\left(\frac{25}{6};- \frac{18}{5}\right)$ et $\left(- \frac{9}{4};- \frac{3}{4}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $W$, symétrique de  $V$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points M et B de coordonnées respectives $\left(4;0\right)$ et $\left(10;9\right)$
Déterminer la longueur  $BM$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points F et V de coordonnées respectives $\left(2;0\right)$ et $\left(-3;9\right)$
Déterminer la longueur  $FV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		ROMERO  Mathias
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points W et G de coordonnées respectives $\left(-4;-4\right)$ et $\left(-2;-7\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, milieu du segment $[WG]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points B et F de coordonnées respectives $\left(-6;-2\right)$ et $\left(8;1\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[FB]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points Q et R de coordonnées respectives $\left(- \frac{19}{6};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{23}{6};4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $L$, milieu du segment $[RQ]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points C et M de coordonnées respectives $\left(- \frac{29}{6};\frac{7}{5}\right)$ et $\left(\frac{14}{5};\frac{1}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, milieu du segment $[CM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points T et H de coordonnées respectives $\left(3;7\right)$ et $\left(-2;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $H$ par rapport à $T$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points C et A de coordonnées respectives $\left(-7;0\right)$ et $\left(6;-5\right)$
Déterminer les coordonnées du point $E$, symétrique de  $C$ par rapport à $A$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points H et G de coordonnées respectives $\left(\frac{1}{2};- \frac{15}{4}\right)$ et $\left(\frac{10}{3};\frac{1}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $G$ par rapport à $H$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points S et N de coordonnées respectives $\left(0;- \frac{13}{6}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};\frac{25}{6}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $A$, symétrique de  $S$ par rapport à $N$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points V et A de coordonnées respectives $\left(-1;10\right)$ et $\left(8;-1\right)$
Déterminer la longueur  $AV$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points Q et B de coordonnées respectives $\left(-6;-1\right)$ et $\left(-3;-8\right)$
Déterminer la longueur  $QB$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		SURBLED  Florent
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points M et S de coordonnées respectives $\left(9;10\right)$ et $\left(-3;9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[SM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(2;7\right)$ et $\left(6;10\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, milieu du segment $[SL]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points N et H de coordonnées respectives $\left(- \frac{18}{5};- \frac{11}{4}\right)$ et $\left(\frac{18}{5};- \frac{11}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $S$, milieu du segment $[HN]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points S et D de coordonnées respectives $\left(\frac{7}{2};\frac{11}{4}\right)$ et $\left(- \frac{17}{5};\frac{3}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, milieu du segment $[SD]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points U et A de coordonnées respectives $\left(-1;-5\right)$ et $\left(-5;8\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $A$ par rapport à $U$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points P et L de coordonnées respectives $\left(5;-3\right)$ et $\left(-8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $P$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points T et G de coordonnées respectives $\left(- \frac{11}{5};- \frac{11}{6}\right)$ et $\left(0;\frac{14}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $M$, symétrique de  $T$ par rapport à $G$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points P et Z de coordonnées respectives $\left(- \frac{17}{6};2\right)$ et $\left(- \frac{14}{3};- \frac{2}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $G$, symétrique de  $P$ par rapport à $Z$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points N et R de coordonnées respectives $\left(6;-1\right)$ et $\left(2;0\right)$
Déterminer la longueur  $RN$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points V et R de coordonnées respectives $\left(-8;9\right)$ et $\left(1;8\right)$
Déterminer la longueur  $RV$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

\clearpage
\begin{tabular}{|c|c|c}
	
	\cline{1-2} 
	
	\multicolumn{2}{|l|}{\bf \centering
		TOUGARD  Oscar
		}  & 
	\multirow{4}{*}{
		\underline{observations : } \\
		\vspace*{2.5cm}
	}\\
	\cline{1-2} 
	\centering
	2nde B 
	& \centering Devoir maison n° 
	1
	& \\
	\cline{1-2} 
	\multicolumn{2}{|m{6.7cm}|}{
		\bf \centering A rendre le 
		11 septembre 2017
		 } & \\
	\cline{1-2}
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
	\multicolumn{2}{m{6.7cm}}{} & \\
\end{tabular}

\begin{supertabular}{|m{13.3cm}|m{3cm}m{2cm}|}
	\hline
	
	Texte des exercices & commentaires & \\
	\hline
			\underline{Exercice 1 :} 
			Soient les points P et V de coordonnées respectives $\left(2;-1\right)$ et $\left(-9;-9\right)$
Déterminer les coordonnées du point $Y$, milieu du segment $[PV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 2 :} 
			Soient les points H et M de coordonnées respectives $\left(8;2\right)$ et $\left(-6;-6\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[HM]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 3 :} 
			Soient les points D et P de coordonnées respectives $\left(\frac{3}{5};- \frac{6}{5}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};\frac{7}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $K$, milieu du segment $[DP]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 4 :} 
			Soient les points R et V de coordonnées respectives $\left(\frac{19}{4};\frac{6}{5}\right)$ et $\left(- \frac{10}{3};\frac{9}{5}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $X$, milieu du segment $[RV]$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 5 :} 
			Soient les points L et S de coordonnées respectives $\left(0;1\right)$ et $\left(7;-3\right)$
Déterminer les coordonnées du point $P$, symétrique de  $L$ par rapport à $S$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 6 :} 
			Soient les points K et L de coordonnées respectives $\left(6;3\right)$ et $\left(8;4\right)$
Déterminer les coordonnées du point $U$, symétrique de  $K$ par rapport à $L$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 7 :} 
			Soient les points C et R de coordonnées respectives $\left(\frac{17}{4};\frac{25}{6}\right)$ et $\left(\frac{25}{6};- \frac{5}{3}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $C$ par rapport à $R$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 8 :} 
			Soient les points H et E de coordonnées respectives $\left(- \frac{1}{5};- \frac{11}{5}\right)$ et $\left(- \frac{13}{5};- \frac{1}{2}\right)$
Déterminer les coordonnées du point $V$, symétrique de  $H$ par rapport à $E$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 9 :} 
			Soient les points L et R de coordonnées respectives $\left(-9;-8\right)$ et $\left(6;-10\right)$
Déterminer la longueur  $RL$. & &\\
		\hline
			\underline{Exercice 10 :} 
			Soient les points E et Z de coordonnées respectives $\left(0;0\right)$ et $\left(-9;1\right)$
Déterminer la longueur  $ZE$. & &\\
		\hline
	 
\end{supertabular}

 
\end{document}